壞帳風暴襲來：義最大銀行宣佈重組、裁員25%！穆迪下調展望負面

鉅亨網 2016/12/14 15:41(1天前)

《BBC》報導，週二 (13 日) 義大利最大銀行裕信銀行 (UniCredit) 宣佈重組計劃，確認將籌資 130 億歐元，並出售掉手上高達 177 億歐元的不良貸款。

裕信銀行並表示，計劃至 2019 底為止，該行還將裁減掉 14000 個工作崗位，初估將省下 11 億歐元的人事成本，同時將關閉旗下 3800 餘間分行的 4 分之 1，約 950 間分行。

裕信銀行週二 (13 日) 股價聞聲暴漲 8%，以 2.81 歐元作收，創下逾半年以來的新高水平。

雖然裕信銀行已提出救助計劃，盼能扭轉該行的財務現況，但是週二 (13 日) 國際三大信評機構之一的穆迪 (Moody's)，依然出手調降義大利銀行業的前景展望，自「穩定」調降至「負面」。

穆迪表示，考量到義大利銀行業的前景惡化，再加上英國脫歐的衝擊，義大利銀行業的資本很可能在未來 12 至 18 個月，就招致虧損侵蝕。

由於義大利銀行業的壞帳規模沉重，導致義大利銀行業在進行增資的過程中，也很難找到新的投資者願意出資投資，使得該國銀行業的前景更加渾沌，故週二 (13 日) 穆迪決定，出手調降義大利銀行業前景展望至「負面」，而穆迪也是國際三大信評機構中，繼惠譽 (Fitch) 之後，第二間確定出手調降義大利銀行業前景展望的信評機構。

據此前歐洲央行 (ECB) 數據顯示，統計至今年六月止為止，歐元區壞帳規模為 9900 億歐元，其中義大利銀行業壞帳就佔據 3 分之 1，約 3300 億歐元。

link:

咁搞法會唔會全球經濟衰退
重演返1929年

義又爆
冇眼睇